憑住一餐譚仔突然覺得我老母好冇文化

話說啱啱晚餐食譚仔，叫左個米線同一個小食，我落單嘅過程講咗至少三次唔該。
然後個侍應A行開咗
我就問老母
我： 仲有乜嘢想食呀？
老母：嗌多個青瓜呀
我：好呀
我叫番啱啱行開咗冇幾遠嘅侍應A ： 唔好意思，我仲想加啲嘢， 要到個青瓜， 唔該曬。
-
侍應走咗之後，我老母竟然同我講： 唔使講唔好意思同咁多唔該啦，佢哋責任嚟㗎。

真係痴撚線， 我有禮貌都要畀你講叫我唔好咁有禮貌， 我自己做過飲食業知道呢一行有幾辛苦， 小小嘅禮貌對佢哋嚟講係減少一個閪客，同埋會佢地都會心情好啲。我老母就成日話飲食業好辛苦， 我平時同佢呻啲客點樣黐線法， 佢都會覺得佢地好衰，偏偏自己就對人咁差， 講一套做一套， 我聽到佢咁講嗰下真係呆咗， 畀唔切反應，下次一定大大力屌

沒文化真可怕

上一輩啲人係咁

依家唔屌得？

有冇當面屌柒伯母?

你生我出黎所有都係你既責任
所以以後唔好叫我同你講對唔住,唔好意思乜乜柒柒

重點：
樓豬一家食譚仔
老母叫樓主唔使對阿姐咁好禮貌
所以想表達樓豬老母冇文化

係自己老母面前鵪鶉咁，上黎連登喺度取暖

我老母都係 好似老馮咁 但明明細個係佢地教我要禮貌

廢中

你教下佢la
將來你結婚，俾親家睇到你老母咁冇文化就唔好

件事已經過咗去，佢嘅性格一定有下次

唔講真係唔知原來重點係咁 你真係好醒

總結王

原來呀媽都係女人

幫我老母講返句好說話啦， 譚仔姐姐蠢唔係第一日嘅事， 食咁多次出事仲多過正常 ， 落錯單又有搞錯飲品又有，今日去食亦都係如常又出錯，佢哋生腸冇貨又亂問係唔係改要本身個小食， 心諗屌我不嬲叫咗呢個㗎

通常越閪嘅客反而自己係越窮越失敗
因為得啲失敗嘅人先需要對個侍應咁mean黎攞成就感
佢哋成世人應該係得個侍應需要睇佢哋面色

唔係女漢子 sorry

係呀好撚諷刺

係我就一巴扯落你老母到

我男朋友個阿媽喺我面前都叫正常，但係我知道佢仲痴線過我老母

呆咗幾秒已經錯過咗最好嘅時機 我下次一定會講

純粹發洩， 至少佢教出嚟嘅女係好有禮貌

又唔可以咁講，上一輩一樣有非常有禮貌嘅人，當年讀到預科大專，好多都有文化有修養

做你老母都幾慘

標題咪講咗囉

我覺得學識同品德修養冇絕對嘅關係， 尤其係人情世故門面功夫真係唔係個個都識，不過我老母又真係冇讀大學， 以前大學係好撚難入

樓主做得好呀

家醜傳千里

係我就當住譚仔呀姐屌柒個老母無文化喇

做得好
香港人講句唔該都好撚難
成日閪態度

奉勸各位唔好變到我老母咁

樓主上網抨擊自己老母好有文化

佢叫你唔好講咁多次 定一次都唔駛講先

我老母很好
謝謝你關心
依家講緊佢老母好仆街

我啊媽講唔該超級瘋狂 我有時仲覺得多得濟

講句唔該都俾老母話

落緊單時 到底點樣先可以講到三次唔該

樓主曲線引厹

佢做嘅事係事實, 我只係敘述出來, 純粹呻下, 如果我抒發自己嘅感情係我冇文化, 真係唔知講乜嘢好

雖然我唔知評擊咗係邊個位,我亦會改變佢呢一個諗法, 令到佢變番做一個有文化嘅人, 你有興趣可以留個電話比我wts你, 全程俾你直擊我老母蛻變過程

我孝順亦都係事實, 為佢做既事再多都唔撚關你事

咁多次， 叫我唔使講唔好意思話佢哋係應份嘅

未畀你打死咩？

好彩樓主唔似你老母

好好

唔該我要個勿演生小，再加生隻雞翼，唔該你。
呀姐重覆一次確認
係呀，唔該晒

閪口閪面講句野 講十次唔該 係唔係就叫有禮貌？

唔該， 我想要xxx， 另外要多個xxx， 唔該唔該曬你。
最尾會講兩次 不過我覺得講多都好過唔講既

又關咩事

父母有錯唔話得架！

利申：曲

有咩唔好意思？ 我真係唔明
上面有班盲毛誤會左 你係唔係要解釋下 救下伯母呀

一出左黎社會做野
特別係服務業
真係會特別尊重返佢地

詎你老母

事父母幾諫。見志不從，又敬不違，勞而不怨
你上網呻有撚用
為父母好就做d真係有意義嘅嘢
唔係周圍唱衰自己老母

譚仔姐姐好慘
我自己都做服務業，我都知比客西面係咩滋味
好聲好氣（有禮貌地）換來的卻是不被尊重

你打呢段野出黎嘅時候有無覺得自己好撚弱智

sorry

我阿媽有時都要批評啲樓面

我會話返佢轉頭

一定會,唔想老母淪落到變成廢中

問題係樓主覺得講多幾次就有禮貌喎 伯母叫佢唔好講咁多次 唔係叫佢唔好講

大家咁話

你個名

我老豆都係 成q日都話啲侍應蠢

但係明明係佢都無講到要多個碗 (因為平時食飯都係兩個人食一碗飯)
就expect人地好撚細心咁攞多個碗俾我地
無自動波攞俾我地嘅就黑起塊面 態度又差

大佬啊 人地唔洗做其他野嘅 仲有你食緊茶餐廳咋 多多要求

諗起我去做義工探d精神病康復者
我老豆叫我唔好幫d傻仔
想毒啞佢

廢中同老真係唔撚識禮貌

有時出街食完野幫手執下碗抹下枱
俾老豆話洗乜自己執呀 你執左佢地仲洗做野
即刻話左佢幾句 人地做野咁辛苦你少少野都唔幫手 好涼薄囉 之後唔理佢照執

改變佢嘅想法啦， 你做仔嘅都唔想有個咁嘅老豆

做過飲食路過
香港人先係最閪嘅客
當然有好似好有禮貌嘅好人

多謝參考

我企你個邊喎樓主

做飲食覺得d客講 : 俾個A餐我 / 俾杯檸茶我 好un耳

自己會講開 : 唔該我想寫個A餐, 唔該我想乜乜乜

同樣做過飲食真係完全感受到呢行既辛酸
特別係大快活大家樂，返中環見到d姐姐收野收到手軟就鄧佢地慘

咁叻搵重點返小學考中文搵主旨啦

我反而想知，你點樣係落單過程講到三次唔該

俾啲禮貌又唔洗錢

閪口閪面小心人地阿姐吐舊痰落去

你可以話做服務行業應該要對客要點樣點樣
不過你會病咗都唔知咩事

做乜鳩

大師， 又唔係話唱衰我老母，都話會好好糾正佢

要到個青瓜？

你啱， 文化呢樣嘢度度都唔同， 我想同我老母可以有禮貌啲

有講

記住你今日講既野唔好第時自己變成你口中既無文化

屌我媽又係咁

依樣真，上一代，或者上上一代，真係好少會講

老豆都係差唔多炸
獲獲同親佢去食飯都叫個侍應埋黎
人地企左喺度先開始諗食咩
仲要話係佢地責任

King of conclusion

港燦最叻嗰句「我俾左錢架喎」
難聽過粗口

上代d廢中好多都冇咩禮貌
最有禮貌既係d有信仰或好大年紀既老人家

搞唔明點解咁多人鍾意擺自己老豆老母上黎公審

做過服務業真係會對出面d人好有禮貌
因為就係唔想成為自己眼中既閪客

我試過有人上嚟整上網 嗰個人望落有啲生手 整得比較耐 我阿媽就喺度畀說話人聽 不停單單打打咁聽到我都覺得唔舒服 佢一定仲唔開心
因為嗰陣我都做過下服務業 明啲客煩嗰陣係幾慘 我忍咗陣終於忍唔住當面鬧佢都嘈咗十幾分鐘
阿媽可能知自己衰 第二日主動同我道歉
所以話 下次見到一定要鬧

啲侍應放啲食物上枱，我啊媽會話“喂，米行住，點解整得咁求其既，乜乜乜“我會好尷尬，好唔好意思。眼望住同自己差唔多大，只係做pt 揾食既後生仔，真係靜左。唉，完全明。

岩岩望多次見到
又唔係你做錯野，唔洗咁多句既(當然，你加單當然要say sorry )
我落單都係一句唔該，上菜再一句
有禮貌唔係話，講多幾句就係既

痴線得罪飲食業。。佢唔驚食左第二d野落肚

癱仔(三哥)啲鄉音啊姐已經算好好禮貌
都要咁對人
巴打你冇錯 係香港人太過西

以為比錢就大曬
我屋企人都係咁

未入都預佐見到幫親不幫理既賤種文化

威兩秒就食人唔知幾多口水

我都係做飲食既
我成日同d同事講禮多人不怪
好多時佢地唔講唔該,我係唔幫佢地做野
之前間鋪係訓練到唔該前唔該後

痴媽筋樓主又無開佢老母名
對佢老母既聲譽唔會有任何影響
樓主都話左下次實出聲
開post呻有咩問題

上次我叫老母唔好係有蓋地方擔遮
佢嬲左我成日

上一輩既人你同佢地講咩道理佢地都覺得你仲細 係錯既 唔會聽入面 真係少啲EQ會激死 到底有咩方法改變到佢地

你屌你老母無用架
我都屌過，最後佢扮返受害者
聯同老豆，細佬屌返我轉同
話我做仔嘅，當街話阿媽不是

廢中廢老係當自己岩哂，話唔聽㗎

唯一可以做嘅就係努力搵公草錢
等自己有經濟能力，脫離呢個辣殺屋企

我媽又係咁
等位見倒有吉枱，下幾張到我地
又走去門口姐姐，屌9人：
啲枱去得咁慢，見APP下幾張到先上嚟
另一間本身10幾張都過左
心諗，你點屌，間餐廳都唔會即刻多左人手
服務業唔夠人用，唔係DAY ONE嘅事

諗起之前去澳門食茶記...D位幾迫...

之後有一家大細經過我個陣個細路撞到我...之後同我講對唔住

之後佢老豆話佢做乜同人道歉...你冇做錯到駛咩道歉

真係痴撚線...唔知佢點教仔

你都識講啦讀到專科..預科
但嗰時有幾多人讀到咁高呢

有個d都移晒民啦

我pt都係做飲食業 出去食野一定唔該前唔該後 我老母就勁無禮貌呼呼喝喝 唯一同樓主唔同係我有出聲屌9老母 因為咁樣真係唔啱 忍唔到

講得啱
一日被呢啲冇道理強勢老母/家庭壓住
一日都冇出頭天
比心機草錢

搞清楚先, 樓主呀媽真係好閪好冇禮貌rl樓主一次都唔好講咩
依家係樓主嗌一次野講成三次喎, 個個人做法都唔同, 有人唔講有人講一次兩次三次
係唔係樓主呀媽想個女唔好好似求人咁都係冇禮貌閪客先
(個人習慣好短既句子冇對答冇手尾既喺最頭講一次唔該
食野既一開波講次唔該, 佢覆單就講多次, 唔覆就算, 上菜先講多次
一句野講三次只會喺求人既情況出現)

Agger樓主講既野
我以前未做過飲食都覺得佢地係應份,佢地份糧我有份
但自從做過飲食業之後,就知道咩叫禮貌同尊重
人地full time一日冇停手最少做十個鐘,又要執枱落單送餐
有d人嫌你做得慢又投訴,其實講句唔該我覺得係應份
起碼人地serve你都serve得舒服d

又唔好話應份

屌 遇過個閪客係咁同Fd講自己留完學返黎就即刻考沙展呀 搵2皮一個月乜乜柒柒 唔似係到做個啲人咁低人工 佢地恨都恨唔到 咁都算啦 佢啲態度真係世界級 喂！斟斟水！喂！幫我換碟！喂！要多set餐具！喂！幫我影相！喂撚完未呀屌你老母乜撚野態度呀 去留學定去做免費雞食洋腸呀 少少禮貌都學唔撚到 點解唔死撚左佢

猶太犬同禮貌永遠係對立

正宗廢老

所以屌你老母

呢啲叫奴性

樓主俾個咁嘅老母湊大都識講唔該已經好叻仔
利申：老母由細到大金句 做人要有禮貌 著衫要整整齊齊

係餐廳定零售個d都會有禮貌咁講返句唔該
雖然自己冇做過呢行但都聽唔少辛酸事
覺得自己講句唔該好態度d又唔係難事 對方又舒服d

好彩你唔似你老母

其實我懷疑佢唔明佢阿媽個pt，禮貌係基本，但要睇場合俾適當既禮貌

求人做野，平起平坐，order人做野所需既禮貌係唔同，咩禮多人不怪

你試下叫你下屬做野用過份既禮貌，你估佢會做野落力d報答你，定係覺得你好好人好無所謂唔駛聽你支笛？

好好奇你細個 佢係點教你
你將來啲仔女唔好俾佢湊

你老母冇講錯喎

你老母先岩

終於有人睇法一樣, 琴晚成晚一路睇一路心諗係個世界真係變成咁好禮貌定d 人唔知樓主老母嘅意思
利申:喺街冇見過咁好禮貌不停講唔該嘅人

落一次單講幾次唔該，聽到都煩，家陣你求人呀？

你會唔會出糧俾個侍應？ 你做老闆既直接出糧俾細既，點屌都得添

樓主再唔係做個實驗，下次叫侍應做野，講

唔該俾個xxx我

唔該可唔可以俾個xxx我

同

唔好意思請問可唔可以俾個xxx我

每句係唔同餐廳做30隻samples

我包你即刻明白阿媽想講既係乜野

其實我好唔明大陸人在大陸叫侍應點解會喝狗咁喝

支持你老母，做飲食既根本就唔值得尊重

唔洗理佢啦

重點：
食譚仔
樓主講唔該，佢老母話唔使

你重睇啦, 係樓主一句講三次唔該, 佢老母話唔駛講咁多次呀

係樓主講n次， 老母話唔駛咁多

唔係唔駛講

我覺得係樓主老屈自己老母無文化

就咁睇佢老母待人接物應該有番咁上下

我好想問下依個po 既人係咪覺得一句講唔夠三次唔該=冇禮貌=閪客=冇文化, 係嘅唔該你地每次都好似樓主咁講三次, 唔係你地都一樣係閪

落個單講三次唔該

屌, 喺邊都見到你

佢由細到大咁教你 你出到去撞板多過食飯了

其實後生都唔係個個會講

巴士上車 同小巴落車都會講唔該

開門一定會hold 埋比下一個

對飲食業態度更加要好 食物係自己食落肚

係

唔算公審掛， 佢好快就唔會再係咁

好耐之前睇左個類似又係咁諷刺既例子，話以前讀書阿媽唔俾出街幾乎無娛樂無社交，到出左黎社會做野一個朋友都無，阿媽就成日問點解咁耐都唔識個女朋友

以我老母性格一定開我拖，我又唔想咁，佢成日都覺得自己冇錯

我自己有試過加料 所以我都唔敢

一啲啲啦， 成日搞錯曬啲單，做錯多過啱

嘩, 你試過加料咪好大獲 你唔聽到三次唔該就話人閪客, 年中咪唔少人比你加料

有蓋地方好曬咩

好彩我父母唔係咁

你老母正垃圾

紫外線吖嘛

我老母雖然都係好硬頸， 都係覺得自己啱曬，但如果我平心靜氣同佢解釋，都可以一試嘅， 你就慘啲

一來我呆咗啦， 二來大街大巷屌自己老母好似好衰

佢冇講過任何唔該， 一句嘢講三次唔該等於求人係你個人嘅睇法，至少我覺得要睇埋語氣先可以決定到， 我就客客氣氣，唔會係求佢咁囉

屌 聽到都嬲

我可能係過份既禮貌，但佢自己直頭係冇禮貌，態度都mama

佢教我要有禮貌

打手

佢份糧包埋受你氣，所以就一定要畀氣人受？

你咁樣你玩野，但我係句句要求佢做既都係有需要

我冇老屈，佢係乜都冇講，唔該thankyou都冇，態度都mama，然後到我講多左反而係我有問題

正宗有教養本土香港人

冇話一定要三次，一次都好，但我老母係乜都冇講，態度mama。
正一戇鳩仔玩捉字蝨

垃圾港嬸

做過飲食業真係會知佢地有幾辛苦
一定會講唔該先

唔好咁撚戇鳩玩捉字蝨啦，幾時有講過一定要至少要講三次唔該，我亦都冇話過講三次=禮貌。
我老母直頭乜都唔講，係態度都mama。

班老屎忽心態係好畸形同自私
佢地個個都知個世界有幾衰同黑暗
但偏偏唔係諗點樣改善 而係覺得其他人都咁衰
自己點解要變好去幫人

好簡單一件執到電話嘅事 我同老母個朋友嘈大獲
講一大埋籍口 比我駁曬 最尾露出真面目
話乜春我唔拎其他人都拎嫁啦
我拎黎賣左佢 仲有錢拎 何樂不為？
問番佢 如果佢唔見左電話 佢會唔會想有人比番佢
佢又話想喎 但都實比人執左
wtf？咁依加執到部電話 易地而處 人地都想拎番 你比番咪完美解決件事
佢就口啞啞 心有不甘咁還番比人

自從個次之後 我對班老屎忽已經冇曬希望
佢地個垃圾自私自利嘅人格唔係我地三言兩語救得番
等佢地死撚曬就岩

同意你老母，我哋畀錢食野佢哋地
先有人工收，應該係佢哋同我講多謝

冇公德心 阻到其他人

好禮貌都屌，真係屌你老母

咁你咪舉個你老母冇禮貌既例出黎囉,
以你講嘅野咁講, 餐又你叫, 你又話你呀媽冇叫你完全唔講唔該
咁睇依件事何以見得你老母冇禮貌呀
你話睇語氣, fine, 我覺得我講兩次都一樣係客氣啦, 點解你會覺得唔講咁多次就係閪呢, 個人睇法

你講左你老母駛唔駛講多次呀, 依個post 我有冇用過一句粗口話你呀, 同你唔同睇法就比你話on9依家你又好有禮貌?

佢阿媽細個教佢做人要有禮貌(樓主自己講既)
再加埋個女有好純既禮貌意識
我會推論佢阿媽識教知道禮貌係咩

再推論佢今次唔係想叫個女無禮貌
而係平衡禮貌同要求技巧

其實睇番樓主既description樓主阿媽係呢件事上面無做過無禮貌既事

從業員應該受到尊重同佢地既責任無衝突
事實上係要求時太有禮貌好多時會有反效果(hea 9你 唔願做)

有時攞個平衡 佢做到你要既野送上一聲感謝亦無不可

是其是，非其非，有咩問題？
件事岩定錯唔會因為你有親屬關係而改變
樓主

我阿爸一鳩樣
對WAITER WAITRESS態度勁差

樓主老母自打嘴巴喎
精神分裂？

上一輩好多人都以為「講左=教左」
呢頭話你唔應該用暴力解決問題
果頭就打你一身既大有人在

兩次唔該就係禮貌，三次唔該就係虛偽

華人真係講呢樣就唔會有孝呢樣野啦

我好細個就好想問o下我媽媽
點解普遍人都討厭讚美人o地全家
反而侮辱o既說話一講就大把
要佢開口講聲多謝佢話「你無o野呀嘛?」

我知飲食業辛苦，我都做過
客人既一句唔該，可能會令我心情好D
但樓主落單講至少3次唔該，會唔會多左少少?
一句起，兩句止啦
見到自己子女，連叫個餐都攪到自己成個奴才咁，伯母見到，有咩辦法唔出聲?
佢錫你先話你咋
將來去D大場合食飯，你唔該前，唔該後，人地唔會覺得你好有禮貌
人地笑你傻咋

完全同意樓主...比客講返聲唔該做起野都開心啲跟得足啲
利申：做過飲食

你老母一定係大陸閪

你個人本身自卑開架？
落單講三聲唔該都驚俾人笑？

生舊叉燒好過生你個垃圾出來

你知唔知咩叫禮多人不怪？
講幾多次係咪有標準？

唔係講幾多次有標準, 係講良心, 你見個仔女郁啲就唔該前唔該後你怕唔怕佢第時比人蝦都一樣會咁, 佢呀媽就係怕佢太好禮貌會比人蝦,
佢話d 人好話佢講三次有問題,
但佢呀媽叫佢唔好講咁多次姐, 仲有教佢要有禮貌, 又冇舉到過例佢呀媽幾衰, 咁我諗都叫係有家教既人啦
咁依家係唔係樓主用緊佢自己做標準黎度個呀媽,
之後拎上黎公審?
話我地講"標準"嘅不如諗下最初係邊個拎"標準"出黎講先

閪唔閪客唔關一句唔好意思事

我老豆老母唔係咁
由細教我要以禮待人架喎

佢地係有講多謝

我幾時有講過唔講咁多次就係閪 戇鳩
佢係有份點餐，我冇形容對話啫，唔好亂咁認定啲嘢啦

係伯母角度，提醒下子女有咩問題呀
食餐飯，前後唔該左4次，加一句唔好意思，洗唔洗咁恭敬 ?
佢對你好大恩咩
小事已經咁，下次幫佢更大忙果陣，洗唔洗90度鞠躬呀?
仲有，你想做世外高人，唔理人目光係你既事
出黎社會做野，個人形象好重要
比人標籤左你係傻仔，唔恰你恰邊個

呀爸呀媽細個無咩點教我 但係佢哋本身好有禮貌
所以細個成日學佢哋唔該哂麻煩哂
連小學個老師教禮多人不怪嘅時候都話好似x我個名)咁
叫人嘅時候從來都係叫小姐先生 前輩/師傅
因為細個無聽過父母叫陌生人叔叔姨姨嬸嬸
大嗰咗知道其實咁叫人哋感覺唔係太好 所以更加唔會叫
有朋友問路嘅時候 唔該嬸嬸 人哋眼望到唔望佢
到我叫另一個相同年紀嘅人我話小姐唔該 請問.....
佢好熱心帶埋我行
我朋友覺得唔關事 就試多一次叫人嬸嬸 淨係一句話唔知喎 行開咗
我就叫另一個 小姐唔好意思阻一阻你 請問...
佢又係好熱切
之後我朋友都學我咁叫

開口埋口話人on9你真係好撚有禮貌,
你話佢有點丫嘛, 咁你有冇呀,
你呀媽覺得點一次餐講一次就得,
佢個女講撚左三次佢咪唔講囉,
你都痴撚線, 根本你就係想搵人同意你話你老母冇文化呀, 係呀, 你唔係話佢閪囉, 又冇文化又冇教養又話要屌佢啦喎
依家有唔同意見你就要話人on9咁你不要去開個post 自帖收兵啦女人, 依度係討論區呀你一言堂呀?

咁你的確係戇鳩 話你戇鳩你又嬲
我淨係將後半部點餐嘅內容講出嚟然後你又會理解成佢冇份點餐
我只係話佢點餐對客人冇禮貌，但係我會講唔該然後 你就會專注放喺我講咗三次唔該， 再理解成一句講唔夠三次唔該=冇禮貌=閪客=冇文化
唔係戇鳩係啲乜嘢

拋書包?你講得出禮多人不怪，你認為講多幾次唔該就叫禮多?

由細比人打到大

下次講少啲 估唔到會諗到咁機心

可能係 講得多也是錯

似係

太好禮貌會畀人蝦？

你依啲咪就係無文化但又懶係覺得自己係有文化嗰堆
諗野都係偏向基層
愈有學識愈有地位都通常有禮貌
聽過笑面虎未？

利伸：同「去少次日本就買到樓」共事過 超級有禮貌 唔該嘅次數可以浸死你 當然可能係你眼中佢都係傻仔
我自己就覺得佢有啲虛偽同深藏不露

爬曬文先再講，我有講其他， 態度一般同埋， 點餐時都唔見得佢好好禮貌

咁你唔講埋前半? 你講埋出黎個事實好似你咁講咁冇禮貌既會唔會ban 你呀
屌我講你講三次係因為你自己話呀伯母叫你唔好講咁多唔係唔好講呀, 咁我咪意你老母叫你唔駛講三次咁多囉, 你自己唔知人地講咩係度話人on9

我老豆都講過同一番說話
正垃圾

食餐飯都可以拉到咁遠 講三次唔該=世外高人？

D廢老

開個唔關女事既po都可以吹到要收兵 而家啲毒撚嘅世界真係...
你呀媽覺得點一次餐講一次就得 佢哋嗰一次都冇講，換個角度諗下，亦都係因為佢唔講所以我講多咗
你唔係戇鳩係乜嘢 搵唔到第二啲形容詞形容你咁對唔住囉

如果真係咁，我會直接同我老母講（雖然兩老都好有禮貌，亦教到我好有禮貌，好慶幸）

一句唔講畀人屌講得多又畀人屌

啲日本人應該要死曬佢 佢地太有禮貌 會畀人當傻仔

重點係我老母係冇禮貌呀嘛，咁你質疑我屈我老母冇禮貌真係好低能 佢叫我 唔好講唔好意思同埋唔使咁多唔該 兩樣都有呀
我都有講你又唔睇清楚，係唔係再柒多一次

唔係話樓主你係世外高人
我從來無話過樓主錯，只係認為伯母係錫你先咁講，佢都冇錯
如果伯母冇教養，無可能樓主咁有禮貌
不過都係果句，睇場合做人
無論你講幾多次唔該，都係一個有禮貌同教養既人
但有時講太多，太過恭敬，比人一種軟弱既感覺
如果你係女仔都還好，係男人的話，就真係唔係咁好

講真, 我覺得你根本就係多多少少因為你比屋企人打大先咁憎佢死都話佢冇文化, 叫左你好多次講多啲例子你又唔講(可能因為你唔係quote 我講, 我就唔睇你覆其他人既), 開口埋口剩係識話人on9我都唔知有咩好講呀有文化嘅人

Ok, 咁我就唔想追post 架啦, 你係加單講唔好意思? 如果你第一次就講唔好意思係有d on9, 加單講嘅咁我都會, 咁你呀媽叫你唔好講係有啲奇怪, 我承認比左麻煩人係應該講唔好意思
唔駛咁多唔該就真係點諗都覺得冇問題
如果兩者之間剩係上者嘅我唔覺得係值得你開po 又話屌又話冇文化聲討佢喎

你已認定你阿媽文化低你一等，點討論都無用

個個都想做好人ga啦 你睇正評就知 企係道德高地指指點點話人無文化有幾難(仲要拎家人上黎批鬥 肯定係有文化有禮貌既極致啦)

你咪試下電話壞打上cs傾保養
或者電訊商收多你錢走去分行嘈

"唔好意思我部手機壞左請問可唔可以幫我換過部手機呀 唔該你"

唔會有人同你講 做人唔好有禮貌 因為人人都想企係高地笑人高人一等

你阿媽都唔會叫你做過無禮貌既人 佢係見到你唔適當既場合講野唔firm 忍唔住提你
你阿媽虛偽d可以唔同你講 由你第時自己撞板
不過我相信做人老母真係唔會介意呢d面子野

一句到尾，禮貌係人與人相處既KY，不過唔係任何時候都要用到盡(有用)

唔再覆喇 一陣又會俾人曲解為對人唔駛講禮貌

呢個社會真係好痴線
連有禮貌都可以比人曲解成軟弱
果然真係「香港閪客多」

重睇返#1
樓主媽媽覺得客人要求加單係理所當然既事，做得樓面就應該秉持住「客人是上帝」既信念，所以客人即使比多左野佢做都係佢既職責，唔使講咁多客套說話

而樓主就覺得既然比多左野個樓面做，就無論如何都要講返聲唔該，因為喺樓主眼中加單呢個舉動始終係麻煩左人地，要人地做多左野。

我諗樓主口中所講既「文化」即係指喺客人眼中樓面既地位，而唔係講左幾多句唔該囉

係加單講，冇聲討佢
可能我唔嫌多掛，未必有標準既，我覺得講好過唔講，講得多又唔會係比人當傻仔咁諗又好似好誇張